最鐘意見到d窮撚努力扮到自己身光頸靚

個陣寒酸味由身底發射出來

你呃到自己，呃唔到人

見到你又諗起你點比米sir一野收皮

係呀

利申

我唔係高登屈機男

過年就見得最多

連登仔有無呢類人？

利申：

窮撚無錢裝身

有冇例子睇睇？

連登仔yan屎鞋

哈哈哈哈

幾千蚊就俾人收皮當初仲吹到自己幾撚有錢

米Sir大戰屈機男

有D比五十已經以為人地要對佢跪拜㖭啦！

Facebook見到個fd做sale
又買勞力士又去浦
以為好把炮
聽fd講原來窮到要問人借錢

有無例子

點為之窮先？

適當打扮冇咩問題既
不過你話要出位又要威咁就唔建議啦

Sales真係特別鐘意勞
仲有LV Chanel

幾叉野都捐唔到學人扮有錢佬

愈扮就愈顯得你睇錢係睇得幾咁重要 正常有錢人又點會睇錢睇得咁重要呀

一條友無啦啦著到咁撚富貴就知佢咩事啦 你話啲達官貴人就日日著老西好平常姐 你無端白事著西裝 鬼唔知你想扮野咩

西裝有幾扮野？你個思想停留咗係80年代？

利申：非窮L 非西裝友

著西裝去蒲多數係金融mk

大把人係咁啦 唔只金融mk

上幾年有朋友生日落咗Megnum, 格離班金融仔係咁話自已賺幾萬銀一個月, 但係埋單重要AA制

樓豬咪又係係高登貼幾條銀條出黎扮有錢
點知比人用一皮野收皮

柒頭樓主
一萬蚊都捐唔出

見過班地產狗食LUNCH 都要分開買單
夾埋一次過買都算
屌佢老味, 佢地係連一張單既錢都無,
要叫人分開計
7撚到

扮文青扮泡菜扮二世祖

真
呢家返學見同lecture d同學
愈有錢根本愈著得求其
過頭笠，布鞋就返學
愈窮就愈洗錢買衫褲，尤其是鞋
個個月掉幾千
唔明有乜好追
出街會好似狗咁dup低頭，望人地著咩鞋

photoshop: 窮L，著開白飯魚

依家呀，留意用字啦

算自卑就是如此

窮撚就係窮撚
點扮點著都係死窮撚
戇鳩鳩求自我安慰

利申 不折不扣嘅死窮撚

真係 好多大學同學死慳死抵買對ultra boost 然後自我感覺良好
又上堂見過條友上成日show隻撈睇時間 點知窮撚黎

好好笑

係咪假acc 都好

見到個user name 都笑到

口講講開 "喱"家喎

我覺得服飾都係其次
最慘佢地唔照下鏡睇下自己咩樣

最過隱係排櫃員機見到前面果個身光頸靚或者 LV OL，拎張HSBC灰卡出黎果下

香港地大把on9充大個頭啦 見怪不怪

好好笑呀

笑完死去做奴工搵錢食飯啦

hk 人有幾多有錢人呀？自己諗啦
你咁撚care 人地著乜野做乜鳩😂😂

著對yeezy 就叫有錢？
笑死人
果幾k 唔洗比家用 返一陣pt 都有錢買啦😅😅😅

窮撚帶撈

真正有錢既氣質係由心裡面發出黎
啲窮鬼點都唔會有
有幾可見到啲蝗著哂老西戴哂撈但有氣質
真係冇咁大個頭就唔好笠咁大頂帽

正常應該要咩卡？

少年，一個正常人都會有唔同銀行既戶口，可能人地hsbc無放錢姐

少年 一個真正既有錢人係每個户口都多錢到唔知點洗

地鐵最多

係咁撚有錢仲搭乜撚野地鐵啊 心諗

發哥都搭地鐵

大把有錢人搭地鐵啦
識個客係公司主席 有司機
但平時都係搭地鐵

扮呢個字用得好
就好似冇錢仲要碌卡
辛苦既係自己

著到身光頸靚就一定要每個戶口多錢到唔知點洗？

我如果有兩層樓，100萬cash 係boc, 得5萬蚊係hsbc，我係咪要著住白底衫，人字拖 先唔係沖大頭鬼

千幾都要慳就算把啦

唔明你咁認真解釋做咩

淨買減價貨

以前做落的公務員先有錢

窮淨得番錢

你又知邊d同學有錢邊d冇

你去名店睇下 冇design都賣到好撚貴

呢個真

利申，唔識打扮+柒頭窮撚

窮撚點裝扮都好都係窮撚

所以依個討論區得返9up？

最過癮係買嘢俾錢嗰陣見到有D身光頸靚嘅人尢其係好後生既女人攞張enjoy card 出黎俾錢，見佢銀包一張高級D既卡都無

用ENJOY卡都要比人笑
點樣為之高級

有幾過癮

純粹著得靚定係真係充先..前者有咩問題
如果有錢就係威 普通至窮就係可笑
咁同大陸人有咩分別

真既 翻工d蝗打扮身光頸靚 買野第一時間問係乜牌子/邊度來既?
大把蝗成身名牌 但係連野都買唔起 佢地係
覺得幾靚->想買->問幾錢->百幾二百 <500 ->走

真正有錢人係唔洗排atm架

等佢解畫著得靚同用ENJOY卡有幾過癮

最鐘意睇到啲多鳩事既人講廢話

老老豆豆
我用開enjoy卡 方便找卡數同埋由學生用到而家慣左
雖然我都有其他卡用.......

唔通用高級卡就一定有錢？

大把人幾皮人工都係用hsbc金卡 特別係老個d

我身家十萬 用hsbc vs同 premier

我係講緊充大頭，又串串貢嗰啲 我自己本身都有用enjoy卡

我純粹覺得過隱者 我見到李嘉X載膠錶都覺得過隱架

我都用左幾年premier早兩年轉哂D錢去證券戶口之後而家都想CUT，而家自己都開始懶理，著緊30蚊對鞋，載人送的上鏈錶，頭髮又懶電，行山外套，遲下用灰卡 .....

Off topic 發洩下, 呢個世界真係有人以為自己響facebook影幾張曬命相, 啲人睇到就以為佢好撚巴閉. 其實條友個個月問我度水救佢層樓同公司. 唔借就問我老豆老母 又要生又要死, 好嗱 過撚左$轉過頭就同佢啲＂生意＂朋友飲飲食食. 真係諗起都火撚滾. 最撚攪笑係條廢柴次次上泥R錢就吹到佢檔生意揾幾撚多個億. 屌！飯都冇$食, 精蟲你都冇呀！ 我廢事大大聲屌鳩你嚇親我啲仔女炸. 唉！嬲到訓唔著！

有d勉強呀ching

80年代嗰下笑咗出聲

大把呢d辣殺

聽講大陸仔先會講呢家

廢人廢話 鳩upper

真
鬼叫小農dna咩 中意充大頭鬼
個社會又中意睇錢 睇表面 先敬羅衣後敬人

用premier唔洗每月扣錢?

我個人身家十萬

但屋企人放左錢係我戶口

而家十萬有premier

我識好多有錢人都會好低調，經常着到成個公屋仔咁。

而家獅子錢莊咁賤嫁咩

根本各人有各人喜好
好多有錢人 特別係中佬
都唔用卡啦

我都係用HSBC金咭，俾同事笑叫我唔好轉，因為新咭唔會出呢張。話係身份象徵喎 。

年薪齊萬以上

十萬起跳係 advanced 喎

唔明d 人點解咁鍾意戴勞
自己唔好講勞，錶都懶得帶
想睇時間就望電話

利申：有樓收租

其實有邊隻字睇唔明

我身家得十萬，但我屋企人放左錢係我戶口

我戶口既錢不等於我身家，而我係唔係PREMIER 係睇我戶口有幾多錢，而因為屋企人將D錢放左入我戶口，所以我戶口有超過100萬，明未?

真心求教

點樣著個人冇咁乞衣
著平又好 貴又好
真係有陣窮味出黎

利申: 由細到大都好撚窮

入世未深喇, 唔好俾雜誌或娛樂版影響咗

實情越有錢就越扮窮, 呢個係有錢人特質

一來有錢人好節儉, 二來showoff其實又笨又冇著數

個個人都實有啲興趣
手頭鬆既多多少少都實會擺啲落去
有人係鐘意錶咪買錶囉
可能你咁岩鍾意音響既有幾百萬機擺係屋企唔係拎到出街既野咁解啫

過份在意衣裝外表, 驚人睇唔起, 呢個正正已經係窮撚心態

有錢人節儉我諗係你想像出黎架姐 一部份係 但我相信大部份都唔係

因為節儉嗰批你平時睇唔出有錢, 所以有假像有錢嘅都闊綽。實情可能係闊綽嘅有3成, 有錢但節儉/孤寒嘅係7成

呢個真
舊老闆個金主用黃色惠康袋做公事包

但講真個句 有時外表真係唔多唔少有影響

尋日 我入去某一間賣名牌既連鎖店 睇下卡片套咁樣
入到去D SALES 望都唔望下 咁無所謂既 我又唔係一定買 睇岩先算
我去到某一格個到睇啦 個sales都仲係掛住同個大陸人係到一輪咀 完全無意慾去打開個櫃去比我睇 到我問佢啦 眼尾都唔望一下 冷冷咁彈一句 睇邊款 拎完比我睇後係0交流

以上類似既情況 我遇過唔只一次

咁我就著得好普通既 牛仔褲波鞋加件外套咩住個背"狼" 學生LOOK
依個唔係窮唔窮撚心態 好多時人地見你著得普普通通 真係表現到擺明覺得你買唔起唔想理鳩你咁樣

接受啦

明

好多隱形有錢反而佬係享受你所講呢種待遇, 越隱藏越好

話時話識有啲玩緊幾十萬音響嘅人係會笑啲出街玩過萬蚊耳筒幾萬蚊player嘅人戇鳩

雖然我唔係有錢人 但又唔會窮到買千零兩千蚊野買唔起

但咁既差別待遇真係好過份(隔離就係大陸人，唔洗我多講都可以FF到個差別待遇出黎啦)

香港就係太多狗眼看人低既人 我都未睇低個爛鳩SALES仔

連登真係好多人憎人係中產。呢個世界係咪淨係得有錢同窮？

生活係中間或中上游社會個d買rolex 買lv要比你地批鬥？ 自己冇錢買係度葡萄。

人地就算扮都好都起碼扮得起。

And U?

我唔係有錢人，但我反而好享受d sale 屎當我透明既感覺，唔使阻住我睇野

利申：入親名店都比人當透明

實情可能係闊綽嘅有7成, 有錢但節儉/孤寒嘅係3成

任你噏

搵到又唔代表要請既

okay. 咁你嘅論點係..?

有taste識襯衫都可以扮到好靚
唔一定著好貴名牌

我反而覺得中產個班 闊綽既比例都幾高
動不動就買車 去旅行

有幾個女親戚成日笑人著衫無牌子
以為自己戴條pandora，著對Tory burch就係有錢人
其實窮撚到唔夠錢交學費，要問人借錢

pandora真係狗都唔帶 又貴又唔柒值錢
平就帶銀 貴就帶白金/鑽石

以前有一排帶鑽石手鏈，試過比人質疑係水晶

識襯 淨係買 u記 H&M gap呢埋褲子既基本野
Henley shirt
淨色tee
Sweater 等等 已經可以襯得好睇過班死追名牌既人啦

依個有咩問題

充大頭又比樓主笑，充窮撚又比你話鳩up，而家d人真難服侍

笑係笑你講D野鳩唔搭柒

「最過隱係排櫃員機見到前面果個身光頸靚或者 LV OL，拎張HSBC灰卡出黎果下」

個過隱點都好明顯係笑人著得靚但銀行無錢啦下話?
又講埋晒D乜9 李+X帶膠錶 完全唔啦更
又30蚊鞋又行山外套 講埋D野鳩唔搭柒

你自己癈睇唔出個關係就唔好話人9UP啦
A：身光頸靚(有外表)+灰卡(戶口冇) <----好過隱
B：李嘉X(戶口有)+膠錶(唔在乎外表) <----好過隱
C：30蚊鞋(唔在乎外表) <----外人覺得戶口冇，好過隱

你咁都唔明。我明你癈

好威威喎 我明唒啦

係你要問 定係我要答？

而家d連登仔係要畫公仔畫出腸先明

點解由一開始就要認定所有會買牌子嘅人係充大頭鬼 買對ub都會俾人覺得係為show off而買 如果用自己賺到嘅錢去買自己中意嘅嘢其實一啲問題都冇

真係冇問題，你繼續囉

《窮人最需要奢侈品》
是的，你沒有看錯，我也並非危言聳聽，最渴求奢侈品牌的絕對是貧窮人群，而不是富人。

舉個例子，近期的朋友圈都在流傳香奈兒降價、搶購請從速的訊息，但你有沒有發現，對消息回應最積極、搶著衝去專賣店排隊的人恐怕也不是我們常說的‌‌“有錢佬‌‌”，多半時候，這些人就是你我生活周遭的張三、李四、王五。

趁著降價趕緊買了一堆‌‌“戰利品‌‌”，然後發朋友圈炫耀的會是高富帥、白富美嗎？坦白說，在他們看來，所謂的奢侈品只不過是一堆品質較好的‌‌“日用品‌‌”而已，搶購降價的香奈兒並不是件光彩的事兒。

為什麼說奢侈品滿足了窮人的需求呢？

這話得從頭說起。一開始，冷艷的奢侈品並不屑於滿足窮人的需求。奢侈品在漫長如黑夜的封建社會一直是宮廷貴族的專屬，華麗的宮殿、奢華的食物和精緻的服裝首飾，構成了這位居封建社會階層頂端的奢華天堂。

然而，當資本主義在歐洲興起，社會迎來了前所未有的繁華時，生活最為奢靡、最追捧奢侈品牌的卻並非富可敵國的宮廷貴族，而恰恰是城市資產階級。

維爾納•桑巴特在《奢侈與資本主義》一書中曾描述了當時瘋狂的景象——1787年的巴黎，‌‌“奢侈已經被推向極端‌‌”，無底洞一般的奢侈品消費‌‌“讓一半人破產，另一半人以欺詐為生‌‌”。

這些對奢侈陷入瘋狂的人們，在不久之前還只是些生活在城市裡的窮人，對於奢侈品可謂‌‌“沒吃過豬肉，只見過豬跑‌‌”。他們對於富裕階層奢華的生活方式心嚮往之卻又無力承擔，一旦在新的生產方式下獲得了財富，消費起奢侈品來，會比過去的貴族階層瘋狂得多。

說到底，對奢侈的渴望是一種無形的壓抑，和性壓抑十分類似。憋久了，一旦釋放，會出現不可理喻的變態和瘋狂。不過，這種狂熱究竟能持續多久呢？

桑巴特睿智地指出，慾望不會持續，時間長了只會產生厭倦和麻木，‌‌“感官不再感到滿足，它們已經遲鈍，人們很快就對新的快樂感到麻木。他們房中的陳設像舞台設備一樣可以隨意改變；穿著成了真正的任務；吃飯則是為了炫耀……‌‌”

而這種厭倦和麻木則會催生新的對奢侈的慾望。為了維持奢侈的需要，工廠必須開工，生產得持續進行，如此，便增大了窮人的就業，讓窮人不再陷於貧窮。桑巴特說，這幾乎就是資本主義經濟發展的最原始動力。

‌‌“奢侈對於他們就如同貧困對於窮人一樣，是一種苦惱。‌‌”桑巴特描述資本主義原始積累階段城市布爾喬亞的話，用在今天的中國將是多麼恰如其分。

只不過，現今的中國和當年的歐洲相比，人們對於奢侈品的渴求遠遠超過了想像。我們今天的社會文化和貴族遺風殘存的近代歐洲大不相同，是一種‌‌“自我屌絲化‌‌”傾向嚴重的社會文化。

但越是以屌絲自居，往往就越容易在意金錢、奢華、社會地位等外在的標識。只要我們打開電視、打開手機，就會發現從網路段子到商業廣告再到勵志節目，都或隱或現地展示著奢侈的物件、理念和生活方式，這提醒了吭哧搬磚的屌絲們：工作、賺錢、消費、滿足慾望，然後再工作、賺更多錢、消費更多、滿足更大的慾望……

這種建立在‌‌“物質‌‌”基礎之上的生活才是王道。所謂‌‌“我的成功可以複製‌‌”，真是說到窮人心坎里去了。而證明自己已經獲得這種成功生活方式的‌‌“戰利品‌‌”，顯然就是奢侈品牌。

巴黎高等商學院的奢侈品專家謝瓦利埃在一本研究中國消費行為的著作里曾說，中國人比西方人更重視財富所彰顯的個人成就。

因此，中國人購買奢侈品的浪潮如此瘋狂，蝗蟲般席捲了世界各地的奢侈品商。謝瓦利埃還進一步指出，在中國社會，消費者很少冒險嘗試，率先使用新產品，但是又擔心落伍，虛榮心很重。因此，我們才看到人們瘋狂地搶購LV、酷奇、登喜路、阿瑪尼……正如古代部落的人們拚命收集各種鳥類羽毛，仿效部落首領插在頭上以示尊貴，於是，所有的人都患上了羽毛收集癖。

乜唔係有錢先唔用卡架咩

利申卡用黎網上消費

咁都係睇心態架姐 你係都要一竹篙打一船人咁你繼續啦

你覺得係睇心態，我覺得係睇階層，你覺得我一支竹打一船人，的確，呢支竹打唔到已經上岸果班

由細到大都著二手衫，間唔中有幾件名牌 俾人見到反而覺得我扮窮......,.,,

hsbc premier 呢d公麂卡都拎出黎威
咩事
阿豬阿狗都有架啦

華你講野有骨既 ，阿豬阿狗都有，咁你即係話冇果D係咩先?....

仲有人地明明冇拎出黎威，只係講緊成件事夾唔夾....

講真如果我要成身明牌載勞我就唔會比銀包有灰卡，係咪咁都仲唔明

你覺得 係「拎出黎威」而我覺得只係陳述並討論緊同標題相關既野 明個分別未?

我銀包有3張灰卡
一張中銀入面0蚊 FOR人地過數比我 一張開黎過PPS 一張唔用
其實無咩問題 一街人都係灰卡啦

冇問題，唔人竹女火

冇問題，唔係一身名牌，載勞，就冇唔夾

有錢人用名牌野好理所當然

窮人有一兩件名牌就扮叻叻

有幾可見 Steve Jobs, Tim Cook 成身名牌？

呢樣真，有個外國大學朋友好有錢，佢都係求其着d普通衫鞋出街

前幾日搭地鐵見到有條友著nmb,身高唔夠米七,汗毛又唔撚剃,成身運動裝,我著vans都好睇過佢啦